導師協會批評學生黃雨禁外膳飯盒延誤捱餓7小時投訴是小題大做

前日上午，天文台先後發出黃、紅及黑雨警告，不少學生投訴學校在午膳時間禁止學生出外午膳，被迫光顧校內小食部，或由校方代叫外賣。有就讀南屯門官立中學的學生投訴，校方代學生叫外賣飯盒的安排混亂，部分學生要由上午8時許，捱餓逾7小時，至下午3時半放學，「餓到喊，餓到就嚟暈」。教育局表示，接獲有關投訴，會就學校在惡劣天氣下的安排午膳，提供改善建議。

在「名校Secret」facebook專頁上，不少學生貼文訴苦，指前日暴雨警告期間，學校禁止學生離校午膳，有學生指高年級學生可以叫麥當勞外賣，但低年級學生只可光顧校內小賣部，若不想吃小賣部食物則只好捱餓。

南屯門官立中學一名學生則指，中午12時許午膳時，天文台已轉發黃雨警告，但校方仍禁止學生離校，由校方代學生叫外賣飯盒，但校方只靠兩間餐廳供應全校師生飯盒，結果午膳時間供應的飯盒數量不足，校方讓低年級學生吃飯。結果「大部份F.4就要餓到接近兩點先有得食，或者直接餓到放學都冇嘢食；而F.5就一係到放學先有得食人地食淨嘅嘢。同學餓到喊，餓到就嚟暈。」該學生又不滿，在他們要捱餓時，所有老師卻有飯吃，「點解老師有得食，高Form冇得食？歧視？高Form冇人權？」

《蘋果》曾致南屯門官立中學查詢，但未獲回覆。教育局發言人接受查詢時表示，曾接獲有關投訴，並已向學校了解，教育局會就學校應對惡劣天氣下的安排提供改善建議。

發言人又表示，為應付在惡劣天氣下學校可能面對的各種情況，教育局要求學校預先制訂一套應急計劃。應急計劃的涵蓋聯絡機制、教職員的工作安排、午膳供應及校車服務等，而各項應急措施應切實可行，學校應確保所有教職員、家長、學生、校車營辦商、飯盒供應商及其他有關人士清楚明白惡劣天氣下各相關安排及應急計劃詳情。

親建制組織「香港專業導師會」率先在《蘋果》新聞中，留言批評爆料者小題大造，「天氣惡劣，吃一餐小食部有何不可？就算真的7小時不吃，又有甚麼大不了？」翻查該會facebook專頁，封面和發帖均載有該會會長與教育局局長吳克儉多名建制派人士的合照。

明做鳩你，吹呀

唔明

推

小題大做還小題大做
但學校的確有做錯喎

咁我之前12點唔食飯又要比人捉去打電話比家長？

重點係間學校離地同協會講野涼薄
而呢兩個都係從事教育

官官相衛

弱智少陣

咁講間間學校取消lunch time 囉